警評議會職方協會：大學校長段崇智公開信內容偏頗

警察評議會4個職方協會致函中大校長段崇智，批評他早前發表公開信內容偏頗，僅憑被捕學生片面之詞，公開對警方作出質疑，協會對此表示極度遺憾。

信中批評，段崇智對學生指摘警方在羈留期間的種種不是，不抱任何懷疑，亦隻字不提學生被捕前涉嫌干犯的嚴重罪行，認為求證求真是科學精神的根本，段崇智身為一個科學家竟然忽視如此重要的原則。

協會指出，段崇智理應引導違法學生，為過錯承擔法律責任，而不是以大學之名及公信力包庇他們，批評他是自毀大學公信力。對於段崇智主張「在現有機制外作出嚴正跟進」學生被捕，協會質疑此舉是人治，而非法治，並指難以理解為何被捕中大學生應獲得機制以外，有別於其他香港市民的對待。

協會批評，段崇智開了一個很壞的先例，其他被捕學生及支持者必然繼續向其他大學校長施壓，以達成他們眼中「洗白」暴動罪行的目的。

[國際行動POST] 11月2日 求援國際 堅守自治 維園大集會

你班狗敢唔蒙面抬頭行去揾段崇智先講啦 偏頗？片面？除 gear 出來對質囉！